富哉新中國！

富哉新中國！ - 古德明

互聯網

今年初，大陸紅伶趙本山的女兒趙一涵在互聯網上，播映其豪華早餐，自言：「一頓早點，吃了十萬元。」她出入有勞斯萊斯開篷車代步，價值上億元，全球獨一無二，把另一紅伶胡兵比了下去。胡兵曾上日本電視臺說：「遊日本，買東西花費不過十萬元人民幣的，都是窮人。」胡兵還誇示他價值五千一百多萬元的豪宅。

當然，趙一涵、胡兵之流，和紅色資本家相比，猶螢火之於日月。資本家王健林的兒子王思聰度生日，攜友共赴馬爾代夫，五日花了八百多萬美元；賀友人結婚，更以一輛勞斯萊斯轎車為禮，新中國人早已見慣這樣的故事。

在舊中國，魏晉時代因世家大族把持政權，肆意搶掠聚斂，加上上行下效，奢侈之風大盛。晉武帝口言要「省郡國御調，禁樂府靡麗百戲之會」，其實卻「耽於遊宴」，後宮以萬計。於是重臣何曾食前方丈，「日近萬錢，猶曰無下箸處（還嫌沒甚麼可以吃）」；外戚王愷更與大臣石崇競事豪侈，王愷「以（米台）澳釜（以糖漿洗鍋），作紫絲布障四十里」，石崇就「以蠟代薪（以白蠟燒飯），作錦步障五十里」。難怪當時有識者慨歎：「奢侈之費，甚於天災。」（《晉書》卷三、三十一、三十三、四十七）

現在，「上品無寒門，下品無貴族」的封建時代過去了，「人剝削人的制度已經消滅」。不過，我們有紅色血統家庭，有大小幹部千千萬萬，於是趙一涵之流遍布全國，石崇等與之相比，儼如傖父，而貧家孩子則在垃圾堆中覓食。富哉新中國。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
大愛與大害 (高慧然)

下一則
下一則
「升呢」定「降格」 (尊子)